**鹤洞大桥**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：**Hedong
Bridge**），廣州人慣讀鹤「洞（dung²）」大桥，是[广州市一座双塔空间索拉复面](../Page/广州市.md "wikilink")[斜拉桥](../Page/斜拉桥.md "wikilink")，横跨[珠江后航道](../Page/珠江.md "wikilink")，将[海珠区和](../Page/海珠区.md "wikilink")[荔湾区连接起来](../Page/荔湾区.md "wikilink")，是广州市的一条交通要道。大桥双向六车道行车，车速限制为每小时60公里。

## 历史概况

大桥建成前，市民从[海珠区前往](../Page/海珠区.md "wikilink")[芳村和](../Page/芳村.md "wikilink")[佛山市](../Page/佛山市.md "wikilink")，要通过渡轮或通过[珠江大桥和](../Page/珠江大桥.md "wikilink")[珠江隧道](../Page/珠江隧道.md "wikilink")，不仅路程远，还造成了巨大的交通压力。因此广州市政府兴建该大桥，缓解交通挤塞状况\[1\]。大桥建成的时侯，是广州市区跨度最大的桥梁，同时也是工艺最复杂的\[2\]
。

2011年至2012年期间，因为多次出现裂缝，大桥的[匝道需要封闭维修](../Page/匝道.md "wikilink")，统计数据显示，每天有大约1400辆载重超过30吨的货车行经大桥\[3\]
，对此，大桥的管理单位表示，超载的货车对大桥安全构成威胁，但他们没有权力去查处超载行为\[4\]。

## 结构

大桥全桥总长2300米，主跨为360米，桥下通航净高34米。桥面宽30.3米，其中车行道22.5米，两侧人行道均为2米。由于大桥为一斜拉桥，因此桥上有144条斜拉索，最长的一条为145米\[5\]。

## 途经之巴士路线

  - 69路 赤崗大塘总站 - 汾水小区总站
  - 70路 后滘总站 - 芳村花园总站
  - 91路 珠光路总站 - 南方茶叶市场总站
  - 121路 珠江帝景苑总站 - 西塱社区总站
  - 121A路 珠江帝景苑总站 - 芳和花园总站
  - 206路 新滘东路（赤沙市场）总站 - 滘口客運站总站
  - 222路 五羊新城总站 - 芳村丰年路（黄大仙祠）总站
  - 285路 花地大道南（鹅公村）总站 - 云台花园总站
  - 309路 滘口客運站总站 - 地铁大石站总站
  - 565路 大学城（广工）总站 - 穗盐路（雍景豪园）总站
  - 583路 员村一横路总站 - 芳村西塱总站
  - 812路 江南大道南总站 - 东漖教师新村总站
  - 995路 革新路（光大花园）总站环线
  - 夜29路 滘口客運站总站 - 江海大道中站
  - 夜36路 芳村西塱总站 - 棠下小区总站
  - 夜42路 珠江帝景苑总站 - 金宇花园總站
  - 夜44路 中山八路总站 - 海珠客运站总站
  - 夜103路 大学城（广工）总站 - 穗盐路（雍景豪园）总站
  - 商务专线4路 中山八路总站 - 南海平洲江滨公园总站
  - 高峰快线22路 赤岗站 - 芳村大道西站
  - 高峰快线68路 芳村西塱总站 - 冼村站
  - 高峰快线81路 芳村西塱总站 - 天河公交场总站

## 外部链接

  - [广州市隧道开发公司](https://web.archive.org/web/20130606061504/http://gztdc.com/)

## 参考资料

[category:广州桥梁](../Page/category:广州桥梁.md "wikilink")

[Category:珠江桥梁](../Category/珠江桥梁.md "wikilink")
[Category:1998年完工橋梁](../Category/1998年完工橋梁.md "wikilink")
[Category:中国斜拉桥](../Category/中国斜拉桥.md "wikilink")
[Category:中国公路桥](../Category/中国公路桥.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.